lewometamfetamina organiczny związek chemiczny lewoskrętny stereoizomer metamfetaminy o słabszym działaniu na ośrodkowy układ nerwowy jest objęty konwencją o substancjach psychotropowych z roku wykaz ii w polsce jest w grupie iip ustawy o przeciwdziałaniu narkomanii